삼촌(본명: 이지은, 1992년 ~ )은 대한민국의 만화가이다.
베스트 도전만화 출신.
'이런 영웅은 싫어'란 작품으로 한국만화영상진흥원에 지원을 받아 2011년 11월 2일에 정식으로 네이버 웹툰에 입성했다.
도전만화 시절의 작가가 그렸던 첫 작품.
(미완결)삼촌 작가의 처녀작.
조회수는 그리 높진 않으나 스토리 만화부분 전체 별점순위 1위, 수요웹툰 중 별점순위 1위의 높은 평점을 기록하고 있다.
